<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>facebook on .blog</title>
    <link>/tags/facebook/</link>
    <description>Recent content in facebook on .blog</description>
    <image>
      <url>/papermod-cover.png</url>
      <link>/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>[CC-BY-SA-4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/) - </copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/facebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A minha desilusão cada vez maior com as redes sociais</title>
      <link>/post/a-minha-desilusao-cada-vez-maior-com-as-redes-sociais/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/a-minha-desilusao-cada-vez-maior-com-as-redes-sociais/</guid>
      <description>Há já algum tempo que tenho vindo a ficar desapontado com o estado atual das redes sociais que utilizo mais frequentemente: Facebook e Twitter. Em ambas há muita polarização de opiniões, uma presença forte e irritante do politicamente correto, partilha de informação falsa e/ou coisas que sem pés nem cabeça, e um massajar constante de egos entre utilizadores.
Se a tua reação foi &amp;ldquo;qual a novidade?&amp;rdquo;, eu confesso que ainda sou do tempo em que era possível ter uma discussão - daquelas em que debates ideias e não daquelas em que quase andas à porrada - com pessoas com opiniões diferentes, principalmente no Twitter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Facebook mobile não é igual para todos</title>
      <link>/post/facebook-mobile/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/facebook-mobile/</guid>
      <description>Que raio se passará com o site do Facebook? Cada vez demora mais a carregar, faz a temperatura do processador do meu portátil disparar e está cheio de coisas a tentar roubar constantemente um bocadinho da minha atenção. Na volta é por estar cheio de porcarias como esta.
 Facebook answered 2,000 questions posed by the Senate Committee. Among these, Facebook explained that it collects information about users’ computers, phones, or other connected devices, including their mouse, reports India Today.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
