<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>nonio on .blog</title><link>https://blog.brunomiguel.net/tags/nonio/</link><description>Recent content in nonio on .blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><copyright>Os conteúdos, da minha autoria, neste blog estão sob a licença [CC-BY-SA-4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)</copyright><lastBuildDate>Wed, 24 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.brunomiguel.net/tags/nonio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lista antinonio atualizada</title><link>https://blog.brunomiguel.net/post/lista-antinonio-atualizada/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brunomiguel.net/post/lista-antinonio-atualizada/</guid><description>Há alguns meses que não atualizava a minha lista de bloqueio, para adblockers, à merda do Nónio. Ela não me estava a dar problemas, por isso não senti necessidade de a rever.
No dia 21 de junho, no entanto, um dos developers do uBlock Origin abriu um bug por causa dos tipos de regras usadas, bug esse que está relacionado com outro reportado no repositório deste adblocker. TL;DR: estava a misturar filtros estáticos com regras dinâmicas.</description></item><item><title>Atualização à lista AntiNónio</title><link>https://blog.brunomiguel.net/post/atualizacao-a-lista-antinonio/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brunomiguel.net/post/atualizacao-a-lista-antinonio/</guid><description>Hoje, graças a ela, que tentou ver um vídeo do Miguel Sousa Tavares no site da TVI24, apercebi-me que as páginas com vídeos daquele endereço mostravam o spam do Nónio. &amp;ldquo;Estranho&amp;rdquo;, pensei eu. &amp;ldquo;Isto devia estar bloqueado&amp;rdquo;.
Uma análise inicial levou-me a pensar que o culpado era um script relacionado com o leitor de vídeo que utilizam, devido à presença da palavra-chave nonio no código. Isto acabou por se revelar errado.</description></item><item><title>Antinonio</title><link>https://blog.brunomiguel.net/post/antinonio/</link><pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brunomiguel.net/post/antinonio/</guid><description>Há uns tempos atrás, criei um repositório no Github com uma lista de bloqueio para adblockers com regras específicas para a plataforma Nonio, baseada numa outra lista feita para com suporte apenas para o uMatrix.
Esta lista manteve-se inalterada até há 17 dias, quando o Pedro Fonseca submeteu um pull request com regras para o site d&amp;rsquo;O Público, fechando também assim o bug #3. Nas duas semanas e pouco seguintes, recebei mais alguns pull requests no repositório, melhorando bastante a lista de bloqueio.</description></item></channel></rss>