<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>cenas on .blog</title>
    <link>https://blog.brunomiguel.net/categories/cenas/</link>
    <description>Recent content in cenas on .blog</description>
    <image>
      <url>https://blog.brunomiguel.net/papermod-cover.png</url>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>[CC-BY-SA-4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/) - </copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.brunomiguel.net/categories/cenas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Melhor acessibilidade para vacinação</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/melhor-acessibilidade-vacinacao-covid19/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/melhor-acessibilidade-vacinacao-covid19/</guid>
      <description>Quem tem mobilidade reduzida e/ou sofre de dor crónica agradece</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criei um blog para relatar a minha experiência horrível com a fibromialgia</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/criei-um-blog-para-relatar-a-minha-experiencia-horrivel-com-a-fibromialgia/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/criei-um-blog-para-relatar-a-minha-experiencia-horrivel-com-a-fibromialgia/</guid>
      <description>A minha experiência com a fibromialgia tem sido, no mínimo, horrível. E horrível é dizer muito pouco: aquilo por que tenho passado parece tirado de um pesadelo ou de um filme de terror. Não é à toa que o meu reumatologista descreve as dores que sinto como violentas, como podes ver na imagem que se segue.
excerto do relatório
Ao fim de um ano e uns meses, decidi documentar alguns episódios da minha experiência com a fibromialgia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>38</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/38/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/38/</guid>
      <description>Original | Licença: CC-BY-NC-ND 2.0 | Autor: Francesco Mariani</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O dia em que voltei a enervar-me com algo relacionado com futebol</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/o-dia-em-que-voltei-a-enervar-me-com-algo-relacionado-com-futebol/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/o-dia-em-que-voltei-a-enervar-me-com-algo-relacionado-com-futebol/</guid>
      <description>No que toca a futebol, há muito que aprendi a não me chatear com algo relacionado com o desporto ou as futebolices (aquelas tretas do género: porque alguém do clube X disse qualquer coisa sobre o clube Y; o árbitro leva-vos ao colo; e outros disparates semelhantes). Aprendi isto na adolescência. Faço uso destas coisas, no entanto, em jeito de brincadeira com quem leva o desporto mais a sério, para me meter com essas pessoas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quase um ano de fibromialgia</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/quase-um-ano-de-fibromialgia/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/quase-um-ano-de-fibromialgia/</guid>
      <description>Ando a &amp;ldquo;gramar&amp;rdquo; com a fibromialgia há quase um ano e já partilhei aqui algumas coisas sobre o que é ter de lidar com esta porcaria. O balanço que faço disto é que estou completamente farto desta merda, de andar sempre com dores e com o sono todo fodido, e de ouvir constantemente comentários condescendentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fibromialgia e sono - a minha má experiência</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/fibromialgia-e-sono-a-minha-ma-experiencia/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/fibromialgia-e-sono-a-minha-ma-experiencia/</guid>
      <description>Desde que comecei a ter sintomas de fibromialgia, já lá vão uns 9 meses, comecei também a ter dificuldades em dormir. Inicialmente pensei que fosse das dores, já que me acontece o mesmo quando tenho crises fortes da síndrome de cólon irritável. Os médicos diziam o mesmo: é das dores.
Passaram-se vários meses e os problemas do sono persistiram. As dores também. Entretanto descobri, por via de um colega de trabalho, uma loja próxima de mim que vende produtos à base de CBD e tornei-me cliente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ter fibromialgia be like...</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/ter-fibromialgia-be-like/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/ter-fibromialgia-be-like/</guid>
      <description>Imagem gamada do /r/fybromialgia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A minha curta experiência a viver com fibromialgia, parte 2</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/a-minha-curta-experiencia-a-viver-com-fibromialgia-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/a-minha-curta-experiencia-a-viver-com-fibromialgia-parte-2/</guid>
      <description>A 10 de Outubro, escrevi aqui sobre a minha experiência com fibromialgia. Passado pouco mais de um mês e várias sessões de fisioterapia depois, as únicas coisas que mudaram para melhor foram a nova medicação que me ajuda a dormir e já não sinto tanta rigidez nos músculos quando acordo. De resto, passo os dias com a sensação de que fui espancado e tenho algo a rasgar-me os músculos.
Tendo em conta que isto é crónico, #FML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carocha roadster</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/carocha-roadster/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/carocha-roadster/</guid>
      <description>Esta transformação de um Carocha de 1961 em Roadster foi feita pelo nórdico Danni Koldal. O look é minimalista e tem uma vibe de Batmóvel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>37</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/37/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/37/</guid>
      <description>Imagem sob a licença CC-BY-NC-SA-2.0 | Autor: Tom Magliery</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A minha curta experiência a viver com fibromialgia</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/a-minha-curta-experiencia-a-viver-com-fibromialgia/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/a-minha-curta-experiencia-a-viver-com-fibromialgia/</guid>
      <description>Há pouco mais de dois meses, num dia de folga, decidi esticar-me no sofá depois de almoço. Não houve qualquer razão particular para isto, foi apenas algo que me apeteceu; estava de folga e quis &amp;ldquo;lontrar&amp;rdquo; um bocadinho antes de lavar a louça e arrumar a cozinha.
Nem uma hora depois, comecei a sentir uma dor na região lombar. Mudei de posição mas não passou. Entretanto decidi deitar-me na cama para ficar mais direito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não é mentira, shôr ET</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/nao-e-mentira-shor-et/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/nao-e-mentira-shor-et/</guid>
      <description>Assumindo que existem espécies extraterrestres e que a Escala de Kardashev (atual) é correta, provavelmente nem uma civilização de Tipo II acreditaria que já colocámos uma estação espacial na orbita do nosso planeta, se visse estes vídeos. Santa irresponsabilidade&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pão de manteiga de amendoim</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/pao-de-manteiga-de-amendoim/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/pao-de-manteiga-de-amendoim/</guid>
      <description>Quando a escassez de fermento de padeiro terminar, tenho de experimentar esta receita de pão de manteiga de amendoim.
Ingredientes  2 canecas de farinha (o post no reddit menciona &amp;ldquo;all purpose flour&amp;rdquo;. será que é tipo 55?) 1/4 caneca de açúcar 4 colheres de chá de fermento (será de padeiro?) 1/2 colher de chá de sal 1 1/3 caneca de leite 1/2 caneca de manteiga de amendoim  Preparação Pré-aquecer o forno a 160ºC (a receita menciona 327ºF, que corresponde a 162.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Atualizado] TV é uma FESTa com o dinheiro dos outros</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/tv-e-uma-festa-com-o-dinheiro-dos-outros/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/tv-e-uma-festa-com-o-dinheiro-dos-outros/</guid>
      <description>Atualização: cancelaram o TV Fest
Primeiro, peço imensa desculpa pelo título populista, mas fez-me rir. Já me disseram que eu só gosto de humor parvo. Confirmo que é verdade. ;)
Segundo, que raio de disparate é este do Ministério da Cultura? Vão pagar um milhão de euros, numa parceria com a RTP a que chamaram TV Fest, para o canal exibir, durante um mês, hora e meia de atuações de artistas portugueses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como fazer máscaras de pano</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/como-fazer-mascaras-de-pano/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/como-fazer-mascaras-de-pano/</guid>
      <description>O CDC, uma agência de saúde norte-americana, publicou um tutorial onde ensina várias formas de fazer máscaras de pano. Mas cuidado, que as máscaras de pano podem não ser muito eficazes a prevenir a propagação do SARS-CoV-2 quando usadas por pacientes infetados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#COVID19 e a desinformação - manual de sobrevivência</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/covid19-e-a-desinformacao-manual-de-sobrevivencia/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/covid19-e-a-desinformacao-manual-de-sobrevivencia/</guid>
      <description>[Acerca da menção à CMTV]
Imagem feita no Inkscape. Ficheiro original (svg)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 anos de Twitter</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/13-anos-de-twitter/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/13-anos-de-twitter/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The answer to life, the universe and everything</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/the-answer-to-life-the-universe-and-everything/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/the-answer-to-life-the-universe-and-everything/</guid>
      <description>36</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A minha desilusão cada vez maior com as redes sociais</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/a-minha-desilusao-cada-vez-maior-com-as-redes-sociais/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/a-minha-desilusao-cada-vez-maior-com-as-redes-sociais/</guid>
      <description>Há já algum tempo que tenho vindo a ficar desapontado com o estado atual das redes sociais que utilizo mais frequentemente: Facebook e Twitter. Em ambas há muita polarização de opiniões, uma presença forte e irritante do politicamente correto, partilha de informação falsa e/ou coisas que sem pés nem cabeça, e um massajar constante de egos entre utilizadores.
Se a tua reação foi &amp;ldquo;qual a novidade?&amp;rdquo;, eu confesso que ainda sou do tempo em que era possível ter uma discussão - daquelas em que debates ideias e não daquelas em que quase andas à porrada - com pessoas com opiniões diferentes, principalmente no Twitter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E o streaming o vento levou</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/e-o-streaming-o-vento-levou/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/e-o-streaming-o-vento-levou/</guid>
      <description>Os serviços de streaming prometiam facilitar o acesso legal a conteúdos. Prometiam, pois claro, qual estereótipo de político. E como no estereótipo, as promessas foram levadas pelo primeiro vento que se levantou. Hoje, temos que ter n subscrições para podermos ver uma mão cheia de séries: Netflix, HBO, CBS, Youtube, Amazon&amp;hellip;
Entre estar a pagar a vários serviços para ver meia-dúzia de séries ou ir a um tracker de torrents, imaginem qual a opção que muita gente toma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My &#34;killer&#34; #FM2019 tactic</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/my-killer-fm2019-tactic/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/my-killer-fm2019-tactic/</guid>
      <description>In the last 5 months or so (I&amp;rsquo;m really bad with dates), I&amp;rsquo;ve been improving the first tactic I built for Football Manager 2019. This was done using the latest official game update at the time of writing.
Before this, I was using a tactic made by some user from fmscout.com. I can&amp;rsquo;t really recall which was but I had good results, yet would notice some instability in the performance every few games even against weaker adversaries.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma dose de likes e um garrote</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/uma-dose-de-likes-e-um-garrote/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/uma-dose-de-likes-e-um-garrote/</guid>
      <description>Adoro adquirir conhecimento novo e, quando há algo que não percebo, dá-me gozo tentar perceber e aprender. Apesar disto, ainda hoje não consigo entender um fenómeno - paranormal, diria - que só tenho visto acontecer no Instagram. Aliás, entender até entendo, só não consigo ver uma ponta que seja de lógica nele; é que nem um bocadinho à Danoninho.
Qual a cena de partilharem fotos, seja de uma viagem ou de o raio que o parta, espaçadamente durante várias semanas ou meses no Instagram?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cyanide and Happiness é genial</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/cyanide-and-happiness-e-genial/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/cyanide-and-happiness-e-genial/</guid>
      <description>Sou fã e leitor do webcomic Cyanide and Happiness há uma série de anos. É genial, como podem ver pela imagem deste post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos da construção do Titanic</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/fotos-da-construcao-do-titanic/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/fotos-da-construcao-do-titanic/</guid>
      <description>A história do Titanic, apesar de trágica, é sobejamente conhecida e já faz parte do mundo do cinema. Menos conhecida é a construção deste barco, que muitos na altura julgavam, com as suas 52.310 toneladas, ser demasiado pesado para flutuar no oceano.
O sucesso na construção do navio, com a estrutura em aço, deu uma boa dose de confiança aos responsáveis. A segurança na qualidade de construção do navio era tanta que chegaram a afirmar que era impossível afundar o Titanic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy Zombie Jesus day</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/happy-zombie-jesus-day/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/happy-zombie-jesus-day/</guid>
      <description>via Reddit</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O balanço é difícil</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/o-balanco-e-dificil/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/o-balanco-e-dificil/</guid>
      <description>via Reddit</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>We need to talk about Cosmos</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/we-need-to-talk-about-cosmos/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/we-need-to-talk-about-cosmos/</guid>
      <description>https://vimeo.com/312461591
Gary Dourdan, who played Warrick Brown on CSI, gives voice to this short animation, by Raphaël Bluzet, about the hurdles of living in space.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>É bom saber que pagam as contas</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/fugas-pagam-as-contas/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/fugas-pagam-as-contas/</guid>
      <description>Tive que tirar um screenshot para partilhar. Será um daqueles momentos em que a culpa é do(a) estagiário(a)? Bem, pelo menos é bom saber que pagam as contas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre o veto do Brexit no parlamento britânico</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/sobre-o-veto-do-brexit-no-parlamento-britanico/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/sobre-o-veto-do-brexit-no-parlamento-britanico/</guid>
      <description>Só me ocorre esta música dos Beatles:
 They all live in a sinking submarine, sinking submarine, sinking submarine.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Macs e religião</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/big-macs-e-religiao/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/big-macs-e-religiao/</guid>
      <description>https://www.youtube.com/watch?v=ArJSkhebQqI
Se queres entender os processos que levam a maioria dos humanos à religião, este vídeo do psiquiatra norte-americano J. Anderson Thomson, a que cheguei através da página que a Fundação Richard Hawkings tem no Facebook, oferece uma excelente explicação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reading &#39;The Darkening Age&#39;</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/reading-the-the-darkening-age/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/reading-the-the-darkening-age/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;ve started reading The Darkening Age, a book by Catherine Nixey about the destruction Christianity brought to the other religions in its early days. This was a recommendation André Esteves made to me on Twitter and I&amp;rsquo;m glad he did it. I&amp;rsquo;ve just finished the prologue and was so blown by how it ends that I stopped reading it so I could publish this.
 Mere decapitation wasn’t enough. More blows fell, scalping Athena, striking the helmet from the goddess’s head, smashing it into pieces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deputados quânticos</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/deputados-quanticos/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/deputados-quanticos/</guid>
      <description>Os deputados portugueses são a grande maravilha da física: possuem propriedades do entrelaçamento quântico, conseguindo estar em dois ou mais locais ao mesmo tempo. Alguém me explica porque andamos a estudar partículas quando podíamos estudar os nossos deputados?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>This is why I don&#39;t give a fuck about influencers</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/this-is-why-i-dont-give-a-fuck-about-influencers/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/this-is-why-i-dont-give-a-fuck-about-influencers/</guid>
      <description>And why I avoid a product if it&amp;rsquo;s being &amp;ldquo;promoted&amp;rdquo; (advertised) by them.
An excerpt from Wired:
 Lotti recalls the investor saying that if she wanted Lashify to succeed, quality didn’t matter, nor did customer satisfaction—only influencers. And they didn’t come cheap. She was told to expect to shell out $50,000 to $70,000 per influencer just to make her company’s name known, an insane amount for a new startup. There was no way around it; that’s just how things worked.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lógica religiosa</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/logica-religiosa/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/logica-religiosa/</guid>
      <description>Visto no /r/funny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depression</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/depression/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/depression/</guid>
      <description>https://www.youtube.com/watch?v=z-IR48Mb3W0
Link: https://www.youtube.com/watch?v=z-IR48Mb3W0
This animation, by TED Ed, explains what clinical depression really is and how debilitating it can be. Like van Gogh wrote to his brother: &amp;ldquo;One feels as if one were lying bound hand and foot at the bottom of a deep dark well, utterly helpless.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planeta de idiotas</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/planeta-de-idiotas/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/planeta-de-idiotas/</guid>
      <description>Já o tinha dito algumas vezes mas sempre em contexto de brincadeira porque não acreditava nisso, mas afinal, a brincar, tinha razão: o Idiocracy não é um filme de comédia, é uma premonição. Veja-se:
  o imbecil do trump foi eleito presidente
  a besta do duterte foi eleito presidente
  a poia humana que é o bolsonaro vai a caminho de ser eleito presidente
  Se a moda pega por cá, daqui a nada estamos a eleger o Bruno de Carvalho ou o Mário Machado para Presidente da República.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ser o cristo não é fácil...</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/ser-o-cristo-nao-e-facil/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/ser-o-cristo-nao-e-facil/</guid>
      <description>[&amp;hellip;] mas ler o webcomic Oddball é.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juizinho à primeira vista</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/juizinho-a-primeira-vista/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/juizinho-a-primeira-vista/</guid>
      <description>Diz que a SIC começou um novo reality show chamado Casados à primeira vista. Confesso que ainda só vi os anúncios televisivos, porque no dia em que aparentemente deu o primeiro episódio (ontem, domingo) eu estava a dormir que nem um calhau depois de duas noites em branco. Só com isto, é difícil formar uma opinião educada acerca do programa. Já da ideia por detrás do programa&amp;hellip; Bem, só me ocorre uma coisa: quem é que se mete numa merda daquelas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaceship-like cat beds</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/spaceship-like-cat-beds/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/spaceship-like-cat-beds/</guid>
      <description>If we get a cat (we&amp;rsquo;ve talked about it one or two times), we&amp;rsquo;ll have to get one of this spaceship-like cat beds, from Myzoo Studio, eventually. Most likely a DIY one, because these ones are too expensive. But they are so cool! Even I would like a bed like this.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IQ tests are flawed?</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/iq-tests-are-flawed/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/iq-tests-are-flawed/</guid>
      <description>Popular Science published an article on May 2018, that I only just read, about flaws in the concept of IQ and IQ tests. The text actually presents some good arguments. From the article:
 Too many of us use the terms “IQ” and “intelligence” as if they’re interchangeable. They’re not. An IQ score isn’t a magical signifier of smarts; it merely quantifies your ability to take a particular kind of test.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The &#34;joys&#34; of IBS</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/ibs/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/ibs/</guid>
      <description>About 7 or 8 years ago, I was diagnosed with IBS. If you don&amp;rsquo;t know what it is, it stands for Irritable Bowel Syndrome and it&amp;rsquo;s a functional gastrointestinal disorder that&amp;rsquo;s estimated to affect 10% to 15% of the world population.
In most cases, as far as I know, a simple change in diet allows one to keep the symptoms mostly at bay and have a normal life. For some unlucky few, it will fuck up their life in ways they can&amp;rsquo;t imagine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vida de abacate</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/vida-de-abacate/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/vida-de-abacate/</guid>
      <description>Hoje comprei leite de amêndoa. Quando somos intolerantes à lactose, temos que procurar alternativas e hoje apeteceu-me experimentar esta.
No momento da compra não me lembrei disto, mas quando cheguei a casa e olhei novamente para a embalagem fiquei com medo. Estarei eu a tornar-me hipster? Se for o caso, daqui a nada estou intolerante ao glúten só porque sim (a intolerância não-celíaca é, na verdade, aos frutanos, mas isso são detalhes) e começo a comer sandes de abacate a todas as refeições.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The fine print</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/fine-print/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/fine-print/</guid>
      <description>via Atheists of America</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disenchantment</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/disenchantment/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/disenchantment/</guid>
      <description>Is it just me or Disenchantment has a Game of Thrones vibe? Also, the show is really good; not Simpsons good, but really good.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plants</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/plants/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/plants/</guid>
      <description>I was browsing Reddit when I saw this cartoon. I immediately related to it, because I sometimes forget to water my bonsai and at one time I actually killed one dry. And I bet I&amp;rsquo;m far from alone in this.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fim-de-semana na Costa Oeste</title>
      <link>https://blog.brunomiguel.net/post/fim-de-semana-na-costa-oeste/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.brunomiguel.net/post/fim-de-semana-na-costa-oeste/</guid>
      <description>Olha os aviões lá atrás
  
Carnaval de verão de Peniche
  
São Martinho do Porto
  Chegou ao fim aquele que foi o primeiro de dois fins-de-semana deste verão em que consigo ir passear para a praia. Ele foi passado na Costa Oeste, entre Peniche, Atouguia da Baleia, São Martinho do Porto e mais uns locais.
Estes dois dias foram uma ótima oportunidade para comer peixe grelhado, apanhar um bronze à camionista e ensinar a minha co-piloto a interpretar o mapa que aparece na aplicação Google Maps.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
