<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Software Livre on .blog</title>
    <link>/tags/software-livre/</link>
    <description>Recent content in Software Livre on .blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/software-livre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Balanço da utilização do AdGuardHome</title>
      <link>/post/balanco-uso-adguardhome/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/balanco-uso-adguardhome/</guid>
      <description>Há mais ou menos um mês que substitui o Unbound pelo AdGuardHome como DNS resolver no meu portátil. O Unbound funciona excecionalmente bem, é muito eficiente na utilização dos poucos recursos de que necessita e pode ser configurado para uma enormidade de tipos de redes. Apesar destas capacidades todas - e não são poucas, diga-se de passagem - falta-lhe bloqueio nativo de trackers e anúncios. Há algumas ferramentas third-party que podes usar, mas&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Listas de bloqueio para o AdGuardHome</title>
      <link>/post/listas-adguardhome/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/post/listas-adguardhome/</guid>
      <description>No post anterior, expliquei muito sucintamente como instalar o AdGuardHome. O processo é assim tão simples quanto parece e a utilização de recursos é surpreendentemente reduzida.
Após a conclusão da instalação a aplicação, podes pretender ter mais listas de bloqueio ativas que a lista padrão. No momento de escrita deste post, são vinte e quatro as listas incluídas, desde listas para bloquear tracking a listas para bloquear malware. Para adicionares uma ou mais, deves ir Filters &amp;gt; DNS blocklists, carregar no botão Add blocklist e, na modal box que aparece, optar por uma das seguintes opções:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar o AdGuardHome</title>
      <link>/post/adguard/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/adguard/</guid>
      <description>Há mais de um ano que uso o unbound como DNS resolver local. Esta é uma boa forma de poder abstrair a gestão dos servidores de DNS usados no meu portátil, sem ter de passar a vida a editar o /etc/resolv.conf ou a lutar contra aplicações como o systemd-resolvconf e o network-manager.
A configuração ativa que tenho no unbound é a que se segue:
server:access-control:127.0.0.0/8 allowaccess-control:::1/128 allowinterface:::interface:0.0.0.0do-ip4:yesdo-ip6:yesdo-udp:yesdo-tcp:yesaggressive-nsec:yescache-max-ttl:14400cache-min-ttl:300hide-identity:yeshide-version:yesminimal-responses:yesprefetch:yesqname-minimisation:yesrrset-roundrobin:yesuse-caps-for-id:yesverbosity:0tls-upstream:yestls-cert-bundle:/etc/ssl/certs/ca-certificates.crtforward-zone:name:&amp;#34;.&amp;#34;forward-tls-upstream:yesforward-first:no# do NOT send direct# Quad 9 DNS - defaultforward-addr:9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A testar o Codeberg como alternativa ao Github</title>
      <link>/post/a-testar-o-codeberg/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/a-testar-o-codeberg/</guid>
      <description>O Github é o de facto standart para alojar repositórios Git e o serviço que tenho usado até agora. No entanto, desde que a Microsoft adquiriu a plataforma em 2018 tenho ponderado se valerá a pena mudar para outro serviço idêntico e mais Free Software friendly. Esta noite, aproveitei o facto de não conseguir dormir para finalmente testar uma alternativa: o Codeberg.
O Codeberg é como o Github, um serviço para alojar repositórios Git, com funcionalidades muito idênticas, mas assenta numa base comunitária.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
